%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
Un fermier a trois chiens attachés par des chaînes de même longueur,
fixées aux milieux $A$, $B$, $C$ des trois murs d'une cour ouverte
rectangulaire dont un mur mesure 80 mètres et les deux autres mesurent
45 mètres. Chaque chaîne mesure 20 mètres.
\begin{myenumerate}
\item Représente le rectangle de la cour en prenant 1~cm pour
10~m. Place les points $A$, $B$ et $C$ puis trace les trois
demi-disques à l'intérieur desquels un intrus qui entre peut être
mordu. La ferme est-elle bien gardée ?
\item En utilisant le dessin à l'échelle, donner, à 5 mètres prés, la
longueur minimum qu'il faut donner aux chaînes pour que la ferme soit
bien gardée.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice à rapprocher de \verb+exo20.tex+. La question 2 demande une certaine autonomie aux élèves.